林鄭回應外資質疑港共抗疫亂鳩咁黎：依法辦事 一視同仁

林鄭月娥認為外防輸入措施成功 未有變種病毒流入社

行政長官林鄭月娥說，過去一個月有部分國際媒體對本港檢疫安排提出質疑，她強調特區政府所有防控疫情工作都是依法辦事，一視同仁，以公共衛生為首要考慮。

林鄭月娥發表每月抗疫報告，指出香港是全球少數地方能安排所有確診人士，在公立醫院及治療設施接受隔離及治療，而緊密接觸者亦必須在檢疫中心接受檢疫，既為了防止病毒在社區傳播，也考慮到香港居住情況。

她表示，「食肆群組」及「健身室群組」令確診個案數字在過去一個月出現兩個「小高峰」，按港大團隊的分析，這些個案應只是第四波疫情的延續，相信並無輸入個案，特別是變種的病毒株流入社區。

她說當局分析認為，這一波疫情明顯較去年兩波疫情更難遏止，一直未能完全切斷存在社區的傳播鏈，至於本港的「外防輸入」措施就取得成功。

支那處理手法
得把口

廢柴永遠唔會承認自己廢柴

支那聯辦同狗屋狗宿就唔計

屌你 第三波果下 咪就係你外防輸入做得好撚柒

你睇下人地台灣先喇

其實由頭開始老早就話封關

要比較就用澳門
港共無資格同台灣比